### Что за проект?

Проект для демонстрации отличий между ассертами, в которых используются константы (assertAll), и ассертами 
двух объектов (ответ от API и сериализированный класс из подготовленного json файла).



### Как устроено?
В папке тестов есть 2 пакета: no.json и json. В каждом из них есть 4 тест класса с 3 тест методами.
Оба пакета содержат одинаковый набор тест кейсов, проверяющих одни и те же данные. Фактический набор данных для проверки 
парсится из json файлов, которые находятся в ресурсах. Таким образом, время, затрачиваемое на получение фактического 
результата, одинаково.

Разница заключается в способе сравнения actual результата c expected результатом. Набор dto, необходимый для работоспособности 
обоих способов одинаковый, однако json подход требует несколько вспомогательных util классов.

В no.json все тест классы написаны с использованием assertAll. В таких тест классах обычно используются дополнительные 
константы (часто встречающиеся строки, числа и т.д.).

В пакете json все классы используют библиотеку Gson для сериализации expected объектов из подготовленных файлов. Минус 
этого подхода заключаются в необходимости контролировать методы toString, equals и hashCode используемого dto.



### Как запустить?

Запуск происходит локально. 
Для запуска проекта достаточно выполнить gradle task testAll. После успешного билда и выполнения таски во временных 
файлах появится отчет о прогоне.

```build/reports/tests/testAll/index.html```

Его можно открыть в браузере и посмотреть результаты выполнения таски.



### Краткие результаты проекта

Проект показывает, что в среднем класс, использующий сравнения через json, в 11.13 раз быстрее класса, использующего 
assertAll с константами (по итогу 20 запусков).

Также, использование сериализации json файлов не создает лишней нагрузки при большом количестве тест классов и методов:
начиная с JUnit 4 добавлена автоматическая нулификация используемых объектов после каждого тест класса. 

Более того, без лишних констант и вездесущих строк тесты становятся значительно чище и опрятнее. Уменьшается время, 
затрачиваемое на написание теста.

Текущая реализация в проекте интеграционных тестов позволяет перейти на повсеместное использование json ассертов без 
потери в производительности. 

